# Паттерн "Стратегия"
## Когда применять:
- У вас есть одна бизнес логика и большое количество ее реализаций.

## В чем идея паттерна:
Идея в делегировании исполнения логики, небольшим классам, которые со временем можно легко заменить на что-то другое.
## Как создать:
 - Создать общий класс с бизнес логикой, у которого будут свои абтрактные методы.
 - Для каждого метода общего класс, создаются отдельные классы, которые будут реализовать только логику данного метода (классы Поведения, Behaviors).
 - Ссылки на каждый класс Поведения, сохраняются в переменных общего класса.
 - При обращении к какому-либо методу общего класса логики, внутри метода класса будет вызываться логика через класс Поведения.
 - Если нужно добавить новую реализацию бизнес логики (новую Стратегию), то создается потомок общего класса, который имеет новые классы Поведения и ссылки на них.

## Пример c транспортным средством:
#### Бизнес логика:
1. разблокировать транспорт
2. активировать систему
3. начать движение

### Варианты реализации:
- машина
    - снять с ручника
    - включить зажигание
    - нажать на педаль газа
    
- моторная лодка
    - отвязать веревку
    - завести мотор
    - активировать рычаг переднего хода
- велосипед
    - снять велосипед с цепи
    - выровнять баланс и направление
    - крутить педали

# Запуск примера
>php 7.4
~~~
php index.php
~~~
